雪種爆炸 冷氣工不治

雪種爆炸 冷氣工不治

技工從四米高墮地重創，送院搶救終告不治。司徒韋桐攝

【本報訊】一名冷氣技工前晚在荃灣德士古道DHL服務中心攀上長梯維修分體冷氣機期間，懷疑冷氣機雪種突然爆炸，巨大衝擊力將技工炸飛，從四米高長梯上墮地重創，送院搶救至昨午不治。

40人疏散

29歲死者陳卓人，未婚，與家人居於沙田瀝源邨，為DHL一間外判承辦商的冷氣技工。現場為德士古道100號DHL服務中心倉庫，前晚8時許，陳與工友到上址維修冷氣機，他攀鋁梯上四米高閣樓維修分體式冷氣機，其間，懷疑壓縮雪種樽突然發生爆炸，陳被強大爆炸氣流擊中後，從鋁梯跌落地面，面、頸及胸部重傷昏迷，18歲姓林同事見狀報警。警員及救護員到場，先將他送往仁濟醫院搶救，其後轉送瑪嘉烈醫院，消防員到場戒備，大廈約40人疏散。陳送院後情況一直危殆，並因傷重延至昨午3時半終告不治。警方調查後，列作工業意外有人死亡案件跟進。
DHL Express對事故表示難過，向承辦商員工家屬致以哀悼。

■記者司徒韋桐、姜偉康

上一則
上一則
醫生工會晤林鄭 促改革醫管局

下一則
下一則
阿牛申覆核狙擊梁振英 要求頒令律政司就UGL案提控

等睇老貓審判佢

其實雪種有冇毒性？

【明報專訊】一名29歲男工人前晚到荃灣DHL快遞的倉庫維修冷氣，其間冷凝器突然爆炸，他從4米高木梯墮地，面、頸及胸部被炸傷，昏迷送院，延至昨午不治。

究竟係雪種樽定係冷凝器

冇 不過好似聞得多都唔好 咩肝硬化定點

返工 =

R410a雪種

你吸下R123雪種，睇下你死唔死

重有R502
雖然香港已禁，但中國大陸未禁！

我想知有咩情況雪種樽會爆

夠竟做冷氣維修仲安唔安全

爆死定跌死？
4米木梯
如果用升降檯會唔會唔使死

RIP

雪種樽好少會爆，因為雪種樽本身設計時，已經預了搬運時碰碰撞撞，所以是好堅固下，除非你拿支火槍長時間燒個雪種樽。

今次爆，我估可能冷氣機那邊。

記者可能不識分。

依正做法做，是安全嘅

學到野
想問埋冷氣機果面咩情況會爆？
太多雪種？

呢啲人勞勞碌碌，無光環無人關心。rip。

Rip

有D雪種會"易燃"
但我所知淨係得R32 係易燃
佢食緊煙果時放雪種 咁就有機會爆
有冇巴打知道仲有咩雪種係易燃?

rip...

太多雪種都未必會爆，因為部機有一個至兩個壓力「安全閥」，當壓力太高時，部機有安全裝置會停機，如果安全裝置都死咗，先到「安全閥」爆開，但不是爆炸，是適當地把機內的雪種在指定的地方洩放出來，會見到白煙及聽到漏氣聲。

巴打 多謝你耐心解答
依你意見 點解今次會爆

易燃雪種

原來係咁

做電一年死咁多人

大金近年力推R32

最多，通常跌死，反而好少電死

實際情況，我們這些外人都不太清楚。
無去事發現場睇過，資料有限。

而且爆炸都不一定是雪種，電都可以爆，氧氣都可以（維修冷氣用）。

老細就淨係識諗出左事點樣唔洗上身，
保險就淨係啫住你有冇做足安全野，
但事實下下做足安全野先開工既都根本唔洗做落去

因為一觸電，會不由自主彈開，電工工作位置通常又高

高空工作，跌死嘅最多

呢單係個車頭成個爆到散曬

有無多D資料

其實冷氣幾耐或者點樣先要叫人上黎維修

rip

唔好密閉空間吸佢就得,好似會急性肝衰竭

之前有post話換雪種係騙局嚟
多數清下入面啲塵通返風算嘅

r.i.

係咪R32啊

唔少藍領傷亡事故都同墜落有關
例如電燈佬要爬高位開工，觸電嗰吓個人係郁唔到，隨即失平衡跌閪死

升降檯有啲工友又係做做吓嘢連條命都唔顧，企高踩欄杆邊安全帶個鉤唔夠長又唔「纜」

所以安全佬係做醜人，工友幾討厭呢啲人都好，佢哋嘅職責就係警惕工人對於安全帶呢啲嘢唔好懶唔好貪方便

雪係水嚟喎

你弱智

咁係跌死定炸死？

我記得其實依法例高過2米 已經要有工作台/外牆棚架先可以繼續進行維修 所以佢啊頭/老細應該入哂

好多人而加仲用緊腰帶式既安全帶 咁爆法唔跌死都腰斷

我反而見襯都用全身式

4米高唔搭通架
死撚梗

算啦 人都死左

不過咁多人想知 我就分析推理一下
佢爆到咁 都九成係炸死咖喇
但雪種會爆 大家都好小聽到
就算新既32種咁易燃
係香港都未見到爆炸
所以我都幾肯定係有火先再爆既

補充返
32種係過壓都會著所以叫好易燃
其實其他學種遇火都一樣會著

29歲仔未婚 正常人生條路仲有好長 真係慘

rip..

係咪食煙呀

行家

聽講今次又係R32爆

29歲
未婚，與家人居瀝源邨
冷氣技工
維修冷氣機

RIP

報新聞做咩要講死者住邊？要報同屋企人住？
要報，報住沙田區就夠啦？

潛意識想比讀者知事主生活煤dum dur ?

工人唔安全
顧主無監督

收工喇師兄…

如果人生有下一世希望你去英美澳加

暫時剩係知大金410

應該係爆死
4米高度唔會跌死人

估唔到唯度都有中國大陸五毛狗！

連車頭都爆開，一定爆得好勁。

不是真的用氧氣來試漏嗎？！

終於唔駛返工啦

無 食得

支那環保雪種R32

山寨雪種

支那嘅410a都出晒事

係咪又入錯雪種

2米以上唔可以用梯

可能入左氮開機